我係band5 畢業，而家年薪百萬，你問我答

30歲

只有正職，沒有副業，不是倫敦金/美容sales/保險/傳銷/健身

父幹撚？做咩職業

做鴨 正常啦

做咩呀 可唔可以講埋 學下點樣搵錢

百萬圓桌

怕自爆唔答

正職賭波

銀行

公屋人

正正常常上班族

銀行 點上位上得咁快？冇學歷冇家底

做分行CS, 做分行RM跑數，之後入了去大企（corp)部做

好多同事都係咁上下人工

邊年入銀行做CS, 邊年升RM?

負皮，上一頁

第一年做 分行support, 第二年入CS, 第三年升RM

無報稅表你話你係李嘉誠都得

係咪bonus 好高？呢兩年咁好境，中資正正常常都6個月

做中資定外資？

分享下做分行點樣轉去corp? 識人介紹? 有興趣咁行

分行係多勞多得

要識人介紹，同時要進修考返個degree, 而家考埋cfa 同frm

3年就rm 係原行升定跳槽？

咁買到樓未

原行升

外資

未

好大使，壓力太大，用左好多錢係啲興趣度，讀書又使好多

請唔請跟班???

Teller仔考緊牌
想做rm 或以上有咩可以指點迷津

我無本事，自己都搞唔掂

可以自己跑數/refer 跑到BM甚至DM都欣賞你

乜鳩都無好難信你喎樓主

Hello 冇圖

野雞degree 就可以了

可以選擇唔信

吹水大會正式開始

對我呢啲無天份/無根基，完全係地獄，好多英文字都仲要查字典

留名學嘢
係咪大學讀唔關事嘅科都可以撈銀行

依加taller 都要degree

買阿仙奴輸左幾多

未進修前有無degree？

見到咁多人回好好笑
連登d人平均智商有冇90

咁低人工點生活

Corp一開波都係rm起跳？

善用起底功能

吹到咁高？
Ex-crop banker路過

清浩波

朋友fg入由teller用6年先升到 assistant RM 仲要連續2年跑到7位數
樓主你再吹大啲

我小三畢業，而家年薪100億，你問我答
大家咪理樓主
我賺又賺得多過佢，學歷又低過佢
問我野好過

可唔可以refer我入Corp

你做左幾耐rm先轉入Corp呀？

同問

請善用起底功能

唔好發夢 冇咩可能

弱智都有degree 真係香港大變

點睇雲加

食飯未

你一日唔係洗200咩？

日圓 ？

你應該知個收入其實好普遍

Retail 轉corp 雖然唔多，但都有一堆

3年

普遍!? 你FF太多

無所謂，有張入張券入銀行，入左去就大家都係平起平坐

贏多

無

快啲搵夠即移民泰國，香港啲消費好高

係，SRM起跳

因為佢係teller起步.... 嗰4年做左乜？

再吹大D
不如你吹話自己做緊large corp teamhead帶緊team
Retail RM轉SME/Mid Cap已經好難
直接轉large corp係mission impossible
仲要吹到直接做SRM 青山走犯？

無吹

咁你貼證明啦

邊間行? 介紹下

唔自爆了...唔信就算啦

或者你地有乜關於bank front line既野想問大家可以交流下

唔會自爆
你遮住個人資料加連登id

無圖我話自己年薪一百億都得啦

年薪百幾個都有勇氣開你問我答

知嘅人 都知job nature完全唔同
仲要retail RM定晒格 冇咩可能會轉到
unless由junior攞1xK and有人refer 再黎過

你有無諗過係你朋友豬閪升得慢

請善用起底 一個年薪百萬既會唔會：
1. 上連登
2. 就算係 會唔會咁多時間開post鳩up?

佢係勤力但就係冇得升 際遇嘅野邊話得埋

All in 阿仙奴

講得出DM

應該得一間銀行
Retail邊區RM 呀

Large Corp 係GB 定 CBA ?

百萬 公屋
冇報稅表 自稱外資
啱架啦
昆吓啲啱啱畢業嘅人就正常

獅子?

唔怪得d銀行仔英文差左咁多LA,原來band5 都請

間間外資年年請咁多mt, 點會輪到你

搵成球一年會賴讀書駛得多錢
讀過master一年駛你幾多錢丫
有無人同你講過讀書可以扣稅
定係你一路鳩up稅都未撚報過？

佢由CS teller做起
入門位有人有腳識兩句英文都已經請

貼 IR56B 證明

條 做銀行我廿七都8雞幾月薪啦 有幾奇

做bank搵錢真心易既 但點都要大學畢業囉 講到中五出黎做野咁

咁撚易年薪百萬既 香港冇窮人啦戇鳩

其實樓主做過幾多行？

一時又話揸巴士辛苦，一時又話要創業，一時又話D客免卡數年費好西 仲話一日要洗200 好苦

其實一起底就知係on9青山走犯波台假膠狗，大家做咩仲咁認真

啲波台狗
真係特別戇撚鳩鳩

FRM 算啦 易啦

大把入世未深既on9仔會信到十足十
以為自己係人中之龍 以為銀行好好撈

實情係中環渣打匯豐恒生總部入面有七成人既人工連一個HD程度既護士既起薪點都不如
頂薪點更加唔洗講 有八成銀行人呢一世都追唔到

咁你又太睇少銀行 兩年前我戴team係老渣 可以講一個中間既rm都搵五皮幾一個月計埋佣 係中間既 唔係top 佢入黎個時連匯豐股票code都唔知

呢個stat又誇張左，你講呢堆人，一般都冇degree
但做Corp bank,攞5-8萬一個月嘅人都唔少

你已經比銀行洗左腦
銀行班人成日覺得搵兩三萬又可著西裝就好自豪
又覺得四五萬月薪好高 批幾千萬貸款好撚型
覺得搵四五萬就係天之驕子 日日著住套窄身西裝尖頭皮鞋再梳個比比鳥頭 加埋隻平價入門版既黑色勞力士錶 睇到都覺得滑稽

一個HD畢業既護士仔以今日計頂薪都近五萬 仲未計佢地每三年就有十幾萬約滿酬金或者MPF戶口僱主供15%
銀行呢行充斥住一班低薪既蠢人 以為自己好撚醒好elegant日日打飛機打到一地精

你係MT咪5-8萬lor
唔係MT就
獅子痕身為例 大家都係Mid Cap/Large Corp VP2(獅子）/SVP（痕身）
人地MA/MT出身咪26-28歲乜都唔洗做hea足三年就保證搵50-80k
你紅褲仔出身 用多人地三五七年時間 三十幾歲人千辛萬苦轉N份工後終於入到去做 唔好意思因為你上一份太低人工所以你咪得40-60k

我覆係覆知起身點者 未至於什麼打到精一地都是嘛⋯⋯我都覺銀行入面有高薪低能 但到轉當時我廿七已經袋緊岩岩一百一年 坦白講出面搵既工都唔易有 就算護士仔都唔知邊年先有啦 當然無又再拎醫生律師去比 咁就真係無得比啦

頂薪點護士仔做9-10年就一定頂薪 唔洗搏唔洗用腦唔洗跑數
唔講頂薪淨係計起薪點 護士仔都近三萬 已經高過或者追平渣打一半既Sales啦

唔拎醫生比
求其一個紀律部隊主任級比 慈母同消防入職三年後就保證90k
其他果幾個部門 做一兩年都45k打上 做五年就近70k

但銀行既死症係當你一搵到少少錢 銀行就會cut你佣或者改制度令你越搵越少錢

你覺得自己幾年前27歲搵100萬好威威 但你今日係咪仲搵100萬？
定已經縮到得返30-50萬？

做護士仔 到三十零歲保證年薪60-90萬
你27歲威威搵100萬 但37歲時你隨時連50萬都搵唔到
仲未計你極高失業風險 極大工作壓力
問心果句 比你今日回到18歲揀科時 你仲會唔會揀返同一條路？

我上一日court15萬

會呀，仲會選擇銀行，因為學歷唔係絕對入場券

日期都唔俾睇？😂😂😂😂😂😂

但老實，如果而家畢業生選擇銀行，我建議要諗清楚，銀行業個餅已經飽和唔多講，剩係虛擬銀行牌照，中資啲乜支付/存款寶、blockchain 衍生既存款貸款業務，大把外來競爭。

🤣我而家就真係30 歲岩岩搵一球年薪 未計bonus 我講多次 我唔覺係多 亦唔覺得好威威 同意銀行係搵快錢既地方 亦好多人係無料扮四條 但咁就正正講中其實唔洗咁多料都夠搵錢 我都唔知掛牌護士HD後要做幾年咩手續去做 但係我心目中 有人覺得跑數辛苦 亦有人覺得係樂趣 有人覺得照顧人好辛苦 亦有人覺得好有意義 講job nature講壓力 你叫我做護士我覺得我仲唔開心

Hi

我真係唔撚信條友可以一路做TELLER一路PARTTIME讀返個DEGREE

佢買既話就另計

巴打 有冇得tel問
是咁的 星期一要in銀行cs 好迷惘 唔知點行

Srm grade
人工
想知邊間bank咁on9

Large corp rm
Here
想勸連登班小學雞咪俾樓主點到